【宜蘭2日1夜】地道美食、住宿、交通

台灣去咗N咁多次，次次去親都係去台中台北高雄，嗰啲市區。今次去台北本身都唔諗住去其他城市，不過我比我個台灣fd打動咗去宜蘭 極到臨時嘅行程，個台灣fd用咗兩日就plan好哂

台北搭自強號火車到東山站落車，約1.5小時，台幣184（單程）
火車時間表：

我哋住依間沐禾渡假會館，每人每晚HKD 328，嚮東山火車站搭的士四分鐘就到，好方便。

網站：

如果冇記錯，依度係頭城海濱公園，望出去就係太平洋，好靚！見到依幕，覺得依程嚟係啱嘅，所謂step out your "comfort zone"，台北是我的comfort zone XD
果粒山叫龜山島，聽聞有人住島上

宜蘭四大明湖，其中一個：望龍埤，簡直世外桃源。散下步，飲下珍珠奶茶，好涼好正！

宜蘭海鮮好出名，此趟旅程最好食是這間 廟口海產，佢哋個酥炸蚵仔，食落有感動嘅感覺！
不過佢哋服務態度極差，好食都未必會再嚟。

有間瓜仔雞都好食，不過唔記得影相，如果有興趣可以睇依個blog，佢有介紹。

推，下次

lm準備去宜蘭
冇車冇fd , 好唔方便

可以租電單車，唔洗有機車駕照都可以踩

我上次由台北坐客運到礁溪住一晚溫泉，第二日搭火車去宜蘭行幾米公園、新月廣場同宜蘭市內周圍搵嘢食，黃昏就搭火車去羅東夜市，食完就搭客運返台北，兩日一夜只用公共交通工具。

幾米好似好多人話伏
btw宜蘭好多博物館, 其實係咪都賣野多睇野少

對博物館冇興趣所以都冇去過，你要去既宜蘭市內都有巴士去晒主要景點的

幾米公園其實都係同啲角色公仔影吓相打卡架咋，冇嘢玩，如果本身對幾米冇興趣就可能覺得伏既

幾米公園好細

三星蔥, 櫻桃鴨

留名

幾米公園垃圾黎會坐火車經過就ok

推介一定要去葛瑪蘭酒廠試酒

4人起就食紅樓樓桃鴨（水準可能唔穩定）

望龍埤其實普普通通，雙連埤正啲

太平山、望晴懷古步道（全球28條最美步道之一）可以去（要包的士 / 自駕）

櫻花陵園、福園（墓園）都好正

宜蘭仲有好多步道都好正，易行，風景又唔錯